英特爾不會過渡 10 奈米以發展 7 奈米，將推出 10 奈米強化版製程

處理器龍頭英特爾（intel）於 2019 年正式量產 10 奈米製程產品後，外界開始有傳言表示，因為 10 奈米製程耗費英特爾太多時間，因此英特爾將把 10 奈米製程列為過渡，全力往 7 奈米節點前進。但英特爾出面否認，10 奈米會是英特爾重要節點，會有其他強化版出現，不準備過渡 10 奈米，之後往 7 奈米節點前進。

2019 年英特爾量產 10 奈米製程之後，第 10 代筆記型代號 Ice Lake 的處理器已經問世，而桌上型及伺服器專用的 10 奈米製程處理器也預計 2020 年將會問世。不過，此時根據外媒的報導指出，因為英特爾開發 10 奈米的時間過長，導致沿用了 4 代的 14 奈米製程，甚至因此發生了 14 奈米產能不足的情況，影響了市場供貨。因此，英特爾預計將 10 奈米製程列為過渡，而積極朝向 7 奈米節點製程前進。

報導指出，有消息人士透露，英特爾之所以將 10 奈米製程列為過渡的原因，主要是 2019 年 10 奈米製程的筆記型電腦處理器才上市，而專用於桌上型電腦及伺服器的 10 奈米製程處理器則要到 2020 年問世。之後，根據英特爾的規劃，2021 年就將要推出 7 奈米製程的產品，10 奈米製程屆時就沒有價值。只是這樣的傳聞遭到英特爾的官方否認，並表示在現階段的 10 奈米製程之後，還會推出強化版的 10 奈米+ 及 10 奈米++ 製程，並不會將其列為過渡。

根據英特爾的官方說法表示，從 2020 上半年的 14 奈米代號 Coppoer Lake 處理器，到 2020 年下半年 10 奈米製程代號 Ice Lake 的處理器，英特爾還將繼續推出 Whitley 平台，2021 年英特爾也將在 Whitley 之後，推出 7 奈米代號的 Sapphire Rapids 平台產品。因此，在 7 奈米產品之前，10 奈米製程仍將會有許多產品的推出，並不會過渡化處理。

英特爾上週由外資瑞銀主辦的 TMT 全球技術大會，也談到 10 奈米製程的延遲問題，且表態不會過渡 10 奈米製程，因為現在英特爾已經解決了 10 奈米製程的基礎技術問題，而且已經進入了大規模生產的階段。英特爾還強調，10 奈米製程雖然延後了好幾年時間推出，但是在英特爾沒有降低性能目標的情況下，解決了 10 奈米製程的量產問題，因此相信 10 奈米製程還會有很大的價值。而且就在 10 奈米製程之後，還有強化版的 10 奈米+ 及 10 奈米++ 等製程的推出。

整體來說，英特爾表示 10 奈米製程進度確實延後，導致 10 奈米跟 7 奈米製程推出時間可能相差不到一年，不過，英特爾已花費大量資金解決 10 奈米製程的量產問題，因此列為過渡不可能。畢竟不是所有處理器都需要先進 7 奈米製程，且以後先進製程的成本將越來越高，在此情況下能有多種製程技術，能達到互補效益。

（首圖來源：Flickr/JiahuiH CC BY 2.0）

+++++++++++++++++++

AMD

10mm+++++++++++++++++

nm
btw AMD yes!

TSMC YES

intel既7nm密度咪等於其他人既 5nm
點可能咁快出到

揸到無奶出揸出血先出新野

不會作過渡產品但無講過7nm唔會遲出

垃圾

Er... 即係又準備10nm+++

打算強制拉低技術水平幾個世紀，為左回本

10nm++++++++++++++++

其實如果效能同性價比比7nm好 係有得揮 但大環境少左人買notebook台機

汁柒佢算啦 再係咁amd 5nm 都量產啦

amd制程?
amd分割出黎既GF連7nm都放棄埋

TSMC吖

5nm 良率已達80%

2020上半年會量產

所以TSMC YES

intel玩撚完

10nm++++++++++++++++++++++++

多幾mm 就型d?
點解amd 仲係又熱又慢

20xx年：10nm++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

AMD又贏
繼續加倉

nm啊

宜家仲未用到喺desktop cpu咪即係仲有樽頸位未解決。desktop cpu 同laptop cpu freq差咁遠。
快撚d啦intel

再時候intel再發功7nm無用論
intel又贏

具有intel特色的10nm製程

三年後
10nm+++++ vs 5nm

好多傻仔淨睇數字就屌鳩intel廢

Intel勁又點？出到咩

的確
intel 10nm約等於人地7nm
但仲未量產到

但係intel desktop都仲係得14nm++++++++++++++++++++

tsmc 7nm euv 之後 intel 10nm未必追到

又熱又慢？

你係咪活係10年前？

intel 10nm+呢

佢搞掂先講了 起碼tsmc 7nm euv 已經開始量產

但仲未量產到

未量產到就係未量產到
人地出咗你未出你就係輸咗

繼續賣牙膏

AMD個road map跟貼哂TSMC既進度
下年量產+完成ZEN 5設計 = 2021出到黎

全靠TSMC
如果AMD唔放棄GF應該冇得追

notebook出咗啦
利申用緊i7-1065G7

賣唔到出街佢講到識飛都得啦

呢粒仲廢撚過14nm
你都好意思攞黎講。。

呢粒suppose係承接i7-8550u，點樣廢過???

牙膏

睇黎apple好快會放棄intel

Rumor 話佢整緊ARM Mac

而家先買AMD股票 會唔會太遲

唔會 到真正打沉左intel個時就真係遲

10nm++++++++++++++++++++++++
每十個+可以抵消1nm

咁咪多啲電 發熱勁啲

不過睇市值
AMD市值先500億，
Nvidia 市值1400億，
Inte市值2500億。

AMD宜家買既係憧憬，（server grade，game steaming，ps5）
PE咁撚高唔係無原因。

應該唔會打沉
Intel 學amd以前咁玩價格戰就得
Intel 有錢有資源有經驗有人材
唔通製程落後幾年就真係執得 冇得追咩

告steam未

intel 2022或之前無新CPU架構, 就等賣晶元廠收皮

佢講緊佢條撚多幾mm

所以係蘇媽，yes

amd之前落後咗十幾年都未執
intel點會落後幾年就就
同埋樓上成班人其實係咪唔知個zen係jim keller開發出嚟
jim keller e家已經比intel挖走咗
過幾年就又到返intel發圍
其實根本係睇jim keller去咗邊間公司邊間就會勁
當年K8叫可以打iNtel既時候一樣係jim keller開發...

我覺得唔會 反而有可能mac 粒arm u去輔助

其實Zen架構既團隊不是只有jim killer 的
不要過分放大

apple一樣唔係steve jobs一個添
e家jobs走咗咪成pat屎咁
e d係事實嚟

你仲要睇返果個團隊仲有咩勁人係度 而不是放大係某位人物度

Intel又贏。不得了。

搜尋下 Mike Clark 呢個先係Zen首席架構師

嘥氣啦
amd一樣快過n記用7nm咪又係唔夠打
但永遠無人講

當amd用緊tsmc嘅3nm嘅時候
Intel終於出到7nm notebook cpu

intel = ATV

係咪暴動罪坐左十年?

intel/nvidia 追到其中一個都算係咁了

你係咪冇錢買?